# <center> 概率论与数理统计 期中考核 </center>

<center> 数据科学与计算机学院  郑卓民  18342138 </center>

###  Problem 1

-------------------
#### (1)

首先，对所求项进行适当转换：

$\begin{aligned} \int_{-\infty}^{\infty} f\left(x ; \mu, \sigma^{2}\right) d x &=\int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{-\frac{(x-\mu)^{2}}{2 \sigma^{2}}} d x \\ &=\int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{-\frac{(x-\mu)^{2}}{2 \sigma^{2}}} d(x-\mu) \\ &=\int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sigma \sqrt{2 \pi}} e^{-\frac{x^{2}}{2 \sigma^{2}}} d x \\ &=\int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}} e^{-\left(\frac{x}{\sqrt{2} \sigma}\right)^{2}} d \frac{x}{\sqrt{2} \sigma} \\ &=\int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}} e^{-x^{2}} d x \end{aligned}$

接着，求上一步最终等价项的值：

$\begin{aligned} \int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}} e^{-x^{2}} d x \int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}} e^{-y^{2}} d y &=\int_{-\infty}^{\infty} \int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\pi} e^{-\left(x^{2}+y^{2}\right)} d x d y \\ &=\int_{0}^{2 \pi} d \theta \int_{0}^{\infty} \frac{1}{\pi} \cdot e^{-r^{2}} \cdot r d r \\ &=\int_{0}^{\infty} e^{-r^{2}} d r^{2} \\ &=1 \end{aligned}$

又因为： 

1. $\int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}} e^{-x^{2}} d x>0$
2. $\int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}} e^{-x^{2}} d x=\int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}} e^{-y^{2}} d y$

$\therefore \int_{-\infty}^{\infty} \frac{1}{\sqrt{\pi}} e^{-x^{2}} d x=1$

$\therefore \int_{-\infty}^{\infty} f\left(x ; \mu, \sigma^{2}\right) d x=1$

因此： $f\left(x ; \mu, \sigma^{2}\right)$ is a legitimate pdf.

-------------------
#### (2)

Because X is a continuous rv that has normal distribution

$\therefore E(x)=\mu \quad V(x)=\sigma^{2}$

-------------------
#### (3)

$\Gamma(\alpha)=\int_{0}^{\infty} x^{\alpha-1} e^{-x} d x$

$F\left(\frac{1}{2}\right)=\int_{0}^{\infty} x^{-\frac{1}{2}} e^{-x} d x=\int_{0}^{\infty} \frac{e^{-x}}{\sqrt{x}} d x$

Let : $\sqrt{x}=t, x=t^{2}$

$\Gamma\left(\frac{1}{2}\right)=\int_{0}^{\infty} \frac{e^{-t^{2}}}{t} d t^{2}=\int_{0}^{\infty} 2 e^{-t^{2}} d t=2 \times \frac{\sqrt{\pi}}{2}=\sqrt{\pi}$

$\therefore F\left(\frac{1}{2}\right)=\sqrt{\pi}$

-------------------
#### (4)

$\begin{aligned} \int_{-\infty}^{\infty} f(x ; \alpha, \beta) & d x =\int_{0}^{\infty} f(x ; \alpha, \beta) d x \\ &=\frac{\int_{0}^{\infty} \frac{1}{\beta^{\alpha}} \cdot x^{\alpha-1} \cdot e^{\frac{-x}{\beta}} d x}{\Gamma(\alpha)} \\ &=\frac{\int_{0}^{\infty} (\frac{x}{\beta^{2}})^{\alpha-1} \cdot e^{-\left(\frac{x}{R}\right)} d\left(\frac{x}{\beta}\right)}{\Gamma(\alpha)} \\ &=\frac{\int_{0}^{\infty} x^{\alpha-1} e^{-x} d x}{\sqrt{(\alpha)}} \\ &=\frac{\Gamma(\alpha)}{\Gamma{(\alpha)}} \\ &=1 \end{aligned}$

$\therefore f(x ; \alpha, \beta)$ is a legitimate pdf.

-------------------
#### (5)

$f(x ; 0,1)=\frac{1}{\sqrt{2 \pi}} e^{-\frac{x^{2}}{2}}$

Let:     
1. $Y=x^{2}$                     
2. the distribution function of X and Y : $F_{X}(x), F_{Y}(y)$

$\because Y=x^{2} \geqslant 0$         

$\therefore y \leqslant 0$ 时 $F_{Y}(y)=0$

当$y>0$时：     

$\begin{aligned} F_{Y}(y)=P(Y \leqslant y) \\ &=P\left(x^{2} \leq y\right)=P(-\sqrt{y} \leq x \leq \sqrt{y}) \\ &=F_{x}\left(\sqrt{y})-F_{x}(-\sqrt{y})\right.\end{aligned}$

将$F_{Y}(y)$关于$y$求导得：

$f_{Y(y)}=\left\{\begin{array}{ll}{ \frac{1}{2\sqrt{y}}\left[f_{x}(\sqrt{y})+f_{x}(-\sqrt{y})\right]} & {y>0} \\ {0} & {y \leq 0}\end{array}\right.$

代入$f_{x}(x)=\frac{1}{\sqrt{2 \pi}} e^{-\frac{x^{2}}{2}}$得：

$f_{Y}(y)=\left\{\begin{array}{cc}{\frac{1}{\sqrt{2\pi}} y^{-\frac{1}{2}} e^{-\frac{y}{2}}} & {y>0} \\ {0} & {y \leq 0}\end{array}\right.$

-------------------
#### (6)

$f(x, y)=f_{X}(x) \cdot f_{Y}(y) \quad f(x ; 0,1)=\frac{1}{\sqrt{2 \pi}} e^{-\frac{x^{2}}{2}} \quad f(y ; 0,1)=\frac{1}{\sqrt{2 \pi}} e^{-\frac{y^{2}}{2}}$

$\therefore f(x, y)=\frac{1}{2 \pi} \cdot e^{-\frac{x^{2}+y^{2}}{2}}$

Let: $Z=X^{2}+Y^{2} \quad W=\frac{X}{Y}$

可假设 $W > 0$, 而 $W \le 0$ 的情况同理亦可证得

$\begin{aligned} F_{Z}(z)=P\left(X^{2}+Y^{2} \leq z\right) &=\frac{1}{2 \pi} \iint_{X^{2}+Y^{2} \leq z} e^{-\frac{x^{2}+y^{2}}{2}} d x d y \\ &=\frac{1}{2 \pi} \int_{0}^{2 \pi} d \theta \int_{0}^{z} e^{-\frac{r^{2}}{2}} d \frac{r^{2}}{2} \\ &=1-e^{-\frac{z^{2}}{2}} \end{aligned}$

Let: $\alpha=\tan ^{-1} w$ which means ($\alpha=\arctan w$) 

$\begin{aligned} F_{W}(w)=P\left(\frac{X}{Y} \leq w\right) &=\frac{1}{2\pi} \iint_{\frac{X}{Y} \leq w} e^{-\frac{x^{2}+y^{2}}{2}} d x d y \\ &=\frac{1}{2 \pi} \int d \theta \int_{0}^{\infty} e^{-\frac{r^{2}}{2}} d \frac{r^{2}}{2} \\ &=\frac{1}{2 \pi} \int d \theta \\ &=\frac{1}{2 \pi}\left(\int_{\frac{\pi}{2}-\alpha}^{\pi} d \theta+\int_{\frac{3 \pi}{2}-\alpha}^{2 \pi} d \theta\right) \\ &=\frac{1}{2 \pi} \times (2 \alpha+\pi)=\frac{\alpha}{\pi}+\frac{1}{2} \\ &=\frac{1}{\pi} \tan^{-1} w +\frac{1}{2}\end{aligned}$

$\begin{aligned} F_{Z W}(z, w) &=\iint_{D_{ZW}} f_{XY}(x, y) d x d y \\ &=\iint_{D_{ZW}} f\left(\text {rcos}\theta, \text { rsin } \theta\right) r d \theta d r \\ &=\int_{\frac{\pi}{2}-\alpha}^{\pi} d \theta \int_{0}^{z} \frac{1}{2 \pi} \cdot e^{-\frac{r^{2}}{2}} r d r+\int_{\frac{3 \pi}{2}-\alpha}^{2\pi} d \theta \int_{0}^{z} \frac{1}{2 \pi} \cdot e^{-\frac{r^{2}}{2}} r d r \\ &=\frac{1}{2 \pi}\times(\alpha+\alpha+\pi) \times\left(1-e^{-\frac{z^{2}}{2}}\right) \\ &=(\frac{1}{\pi} \times \tan ^{-1} w +\frac{1}{2})\times\left(1-e^{-\frac{z^{2}}{2}}\right) \end{aligned}$

$\therefore f_{Z}(z)=F_{Z}^{\prime}(z)=z e^{-\frac{z^{2}}{2}} \quad f_{W}(w)=F_{w}^{\prime}(w)=\frac{1}{\pi} \cdot \frac{1}{1+w^{2}}$

$f(z, w)=\frac{\partial}{\partial z} \cdot \frac{\partial}{\partial w} F_{Z W}(z, w)=\frac{1}{\pi} \cdot \frac{1}{1+w^{2}} \cdot z \cdot e^{-\frac{z^{2}}{2}}$

$\therefore f(z, w)=f_{Z}(z) \cdot f_{W}(w)$

$\therefore$ The rv $x^{2}+y^{2}$ and $\frac{X}{Y}$ are also independent.
